// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
// GDĐP 11 hk1
let questions = [

{
  numb: 16,
  question: "Nhận định nào sau đây đúng về sự thay đổi cơ cấu tổng mức bán lẻ ở thành phố Hồ Chí Minh theo thành phần kinh tế?",
  answer: "Giảm tỉ lệ khu vực Nhà nước, tăng tỉ lệ khu vực ngoài Nhà nước và có vốn đầu tư nước ngoài.",
  options: [
    "Tăng tỉ lệ khu vực Nhà nước, giảm tỉ lệ khu vực có vốn đầu tư nước ngoài.",
    "Tăng tỉ lệ khu vực ngoài Nhà nước, giảm tỉ lệ khu vực có vốn đầu tư nước ngoài.",
    "Tăng tỉ lệ khu vực Nhà nước, giảm tỉ lệ khu vực ngoài Nhà nước và có vốn đầu tư nước ngoài.",
    "Giảm tỉ lệ khu vực Nhà nước, tăng tỉ lệ khu vực ngoài Nhà nước và có vốn đầu tư nước ngoài."
  ]
},
{
  numb: 17,
  question: "Chợ nào ở thành phố Hồ Chí Minh không phải là chợ tổng hợp?",
  answer: "Chợ Hồ Thị Kỷ.",
  options: [
    "Chợ Hồ Thị Kỷ.",
    "Chợ Bình Tây.",
    "Chợ An Đông.",
    "Chợ Bến Thành."
  ]
},
{
  numb: 18,
  question: "Chợ nào ở thành phố Hồ Chí Minh không phải là chợ chuyên kinh doanh?",
  answer: "Chợ Bình Tây.",
  options: [
    "Chợ Bình Tây.",
    "Chợ Kim Biên.",
    "Chợ Hồ Thị Kỷ.",
    "Chợ Tân Bình."
  ]
},
{
  numb: 19,
  question: "Ở thành phố Hồ Chí Minh, siêu thị nào có vốn đầu tư thuộc các doanh nghiệp trong nước?",
  answer: "Satra.",
  options: [
    "Satra.",
    "Big C.",
    "Aeon Việt Nam.",
    "MM Mega Market."
  ]
},
{
  numb: 20,
  question: "Chợ nào ở trung tâm thành phố Hồ Chí Minh có kiến trúc Pháp?",
  answer: "Bến Thành.",
  options: [
    "Bình Điền.",
    "Thủ Đức.",
    "Bến Thành.",
    "Võ Thành Trang."
  ]
},
{
  numb: 21,
  question: "Ở thành phố Hồ Chí Minh, sự phát triển của logistics là tất yếu nhằm phục vụ cho việc",
  answer: "vận chuyển hàng hóa xuất nhập khẩu và dịch vụ phục vụ sản xuất.",
  options: [
    "vận chuyển hành khách và dịch vụ du lịch.",
    "vận chuyển hàng hóa nông sản và hành khách.",
    "vận chuyển nguyên nhiên liệu đến nhà máy sản xuất.",
    "vận chuyển hàng hóa xuất nhập khẩu và dịch vụ phục vụ sản xuất."
  ]
},
{
  numb: 22,
  question: "Danh nhân nào sau đây có đóng góp về văn hoá, giáo dục của thành phố Hồ Chí Minh?",
  answer: "Võ Trường Toản.",
  options: [
    "Nguyễn An Ninh.",
    "Nguyễn Thị Minh Khai.",
    "Võ Trường Toản.",
    "Võ Văn Tần."
  ]
},
{
  numb: 23,
  question: "Nguyễn Hữu Cảnh quê ở đâu?",
  answer: "Quảng Bình.",
  options: [
    "Quảng Bình.",
    "Hà Tĩnh.",
    "Thừa Thiên Huế.",
    "Quảng Trị."
  ]
},
{
  numb: 24,
  question: "Nguyễn Hữu Cảnh vâng lệnh vị chúa Nguyễn nào mở cõi phương Nam?",
  answer: "Chúa Nguyễn Phúc Chu.",
  options: [
    "Chúa Nguyễn Hoàng.",
    "Chúa Nguyễn Phúc Chu.",
    "Chúa Nguyễn Phúc Lan.",
    "Chúa Nguyễn Phúc Tần."
  ]
},
{
  numb: 25,
  question: "Năm 1700, sau khi kinh lí đất Chân Lạp, Nguyễn Hữu Cảnh lâm trọng bệnh và mất ở đâu?",
  answer: "Rạch Gầm, Mỹ Tho.",
  options: [
    "Chợ Mới, An Giang.",
    "Rạch Giá, Kiên Giang.",
    "Rạch Gầm, Mỹ Tho.",
    "Chợ Gạo, Tiền Giang."
  ]
},
{
  numb: 26,
  question: "Năm 1698, Nguyễn Hữu Cảnh vào kinh lí phía nam, lấy vùng đất Nông Nại đặt tên là",
  answer: "Phủ Gia Định.",
  options: [
    "Phủ Gia Định.",
    "Phủ Phú Yên.",
    "Phủ Lý.",
    "Nam Định."
  ]
},
{
  numb: 27,
  question: "Năm 1693, phần đất nào được sáp nhập thành một trấn của Đàng Trong?",
  answer: "Chiêm Thành.",
  options: [
    "Bà Rịa - Vũng Tàu.",
    "Thanh Hóa.",
    "Quảng Trị.",
    "Chiêm Thành."
  ]
},
{
  numb: 28,
  question: "Ông Trương Định quê ở đâu?",
  answer: "Quảng Ngãi.",
  options: [
    "Quảng Nam.",
    "Quảng Ngãi.",
    "Quảng Trị.",
    "Quảng Bình."
  ]
},
{
  numb: 29,
  question: "Ai là người có công trong việc đặt nền tảng ra đời của vùng đất Sài Gòn – thành phố Hồ Chí Minh?",
  answer: "Nguyễn Hữu Cảnh.",
  options: [
    "Tôn Đức Thắng.",
    "Nguyễn An Ninh.",
    "Trương Định.",
    "Nguyễn Hữu Cảnh. "
  ]
},
{
  numb: 30,
  question: "Năm 1850, Trương Định hưởng ứng chính sách khẩn hoang của ai để đứng ra chiêu mộ dân nghèo khai hoang lập ấp?",
  answer: "Nguyễn Tri Phương.",
  options: [
    "Nguyễn Trường Tộ.",
    "Nguyễn Tri Phương.",
    "Nguyễn Hữu Cảnh.",
    "Nguyễn Tất Thành."
  ]
},
{
  numb: 31,
  question: "Nguyễn An Ninh sang Pháp học ngành gì?",
  answer: "Luật.",
  options: [
    "Luật.",
    "Báo chí.",
    "Y.",
    "Kinh tế."
  ]
},
{
  numb: 32,
  question: "Năm 1918, ông Nguyễn An Ninh sang Paris (Pháp) học trường đại học nào sau đây?",
  answer: "Sorborne.",
  options: [
    "Paris Saclay.",
    "Paris Sciences et Lettres.",
    "Paris Cité.",
    "Sorborne."
  ]
},
{
  numb: 33,
  question: "Tháng 12 – 1940, Nguyễn An Ninh bị thực dân Pháp đày đi nhà tù nào?",
  answer: "Côn Đảo.",
  options: [
    "Côn Đảo.",
    "Hỏa Lò.",
    "Phú Quốc.",
    "Phú Lợi."
  ]
},
{
  numb: 34,
  question: "Ý nào sau đây không đúng khi nói về Nguyễn An Ninh?",
  answer: "Tác giả bài hát Lên đàng.",
  options: [
    "Sáng lập tờ báo Chuông rè.",
    "Năm 1916, ra Hà Nội học Cao đẳng Y dược Đông Dương.",
    "Tham gia Hội ngũ long.",
    "Tác giả bài hát Lên đàng."
  ]
},
{
  numb: 35,
  question: "Ai là tác giả của bài thơ “Sống và chết”?",
  answer: "Nguyễn An Ninh.",
  options: [
    "Nguyễn An Ninh.",
    "Huỳnh Văn Tiểng.",
    "Tôn Đức Thắng.",
    "Trương Định."
  ]
},
{
  numb: 36,
  question: "Ý nào sau đây không đúng khi nói về Trương Định?",
  answer: "Tham gia cuộc khởi nghĩa Nam Kỳ.",
  options: [
    "Được nhân dân Gò Công suy tôn làm Bình Tây Đại Nguyên Soái.",
    "Tham gia chiến đấu giữ đồn Chí Hoà.",
    "Từ nhỏ, ông theo cha vào sống ở Gia Định.",
    "Tham gia cuộc khởi nghĩa Nam Kỳ."
  ]
},
{
  numb: 37,
  question: "Năm 1925, để tố cáo với nhân dân Pháp tội ác của chế độ thực dân, Nguyễn An Ninh đã cho xuất bản tác phẩm nào?",
  answer: "Nước Pháp ở Đông Dương.",
  options: [
    "Con rồng tre.",
    "Chuông rè.",
    "Nước Pháp ở Đông Dương.",
    "Tranh đấu."
  ]
},
{
  numb: 38,
  question: "Hội kín Nguyễn An Ninh còn có tên gọi là",
  answer: "Thanh niên Cao vọng Đảng.",
  options: [
    "Đông Dương cộng sản Đảng.",
    "An Nam cộng sản Đảng.",
    "Thanh niên Cao vọng Đảng.",
    "Đông Dương cộng sản liên đoàn."
  ]
},
{
  numb: 39,
  question: "Nguyễn Hữu Cảnh có cha là",
  answer: "Nguyễn Hữu Dật.",
  options: [
    "Nguyễn Hữu Bình.",
    "Nguyễn Hữu Dật.",
    "Nguyễn Hữu Hào.",
    "Nguyễn Hữu Kính."
  ]
},
{
  numb: 40,
  question: "Sau khi mất, Nguyễn Hữu Cảnh được chúa Nguyễn truy tặng tước",
  answer: "Lễ Thành Hầu.",
  options: [
    "Bình Tây Đại Nguyên Soái.",
    "Chiêu Vũ Hầu.",
    "Lễ Thành Hầu.",
    "Trạng lường."
  ]
},
// GGĐP 11 hk2
{
  numb: 41,
  question: "Tác phẩm nào sau đây là sáng tác của nhà văn Anh Đức ?",
  answer: "Đứa con của đất, Người khách đến thăm vườn nhà tôi.",
  options: [
    "Đứa con của đất, Mùa gió chướng, cánh đồng hoang.",
    "Đứa con của đất, Người khách đến thăm vườn nhà tôi, mùa gió chướng.",
    "Đứa con của đất, Người khách đến thăm vườn nhà tôi.",
    "Mùa gió chướng, Đứa con của đất."
  ]
},
{
  numb: 42,
  question: "Thành phố Hồ Chí Minh nơi quy tụ các lực lượng sáng tác văn học nghệ thuật nhằm thực hiện nhiệm vụ?",
  answer: "vừa thực hiện nhiệm chính trị và đáp ứng nhu cầu của người đọc.",
  options: [
    "bảo tồn, lưu giữa những giá trị bản sắc văn hoá dân tộc.",
    "vừa thực hiện nhiệm chính trị và đáp ứng nhu cầu của người đọc.",
    "vừa chiến đấu giành độc lập, vừa hiện đại hoá đất nước.",
    "vừa thực hiện nhiệm chính trị và giải quyết nhu cầu việc làm cho các nhà làm văn."
  ]
},
{
  numb: 43,
  question: "Những nhà văn nào đã mang đến những đóng góp cho mảng văn học các dân tộc thiểu số trên địa bàn Thành phố Hồ Chí Minh ?",
  answer: "Lý Lan, Nghị Đoàn, Hà Tăng, Lưu Thị Lương.",
  options: [
    "Chế Lan Viên, Lý Lan, Nghị Đoàn, Hà Tăng.",
    "Lý Lan, Nghị Đoàn, Hà Tăng, Lưu Thị Lương.",
    "Lý Lan, Nghị Đoàn, Hà Tăng, Lê Thành Chơn.",
    "Lý Lan, Nghị Đoàn, Hà Tăng, Thạch Cương."
  ]
},
{
  numb: 44,
  question: "Thập niên cuối thế kỉ XX, thành tựu về văn học hiện đại thành phố Hồ Chí Minh tập trung vào những thế loại gì ?",
  answer: "truyện ngắn, truyện kí, kí sự nhân vật, tiểu thuyết.",
  options: [
    "truyện ngắn, truyện kí, kí sự nhân vật, tiểu thuyết.",
    "truyện ngắn, truyện kí, kí sự nhân vật, văn xuôi.",
    "truyện ngắn, truyện kí, kí sự nhân vật, phóng sự.",
    "truyện ngắn, truyện kí, kí sự nhân vật, thơ mới."
  ]
},
{
  numb: 45,
  question: "Năm 1698, chúa Nguyễn Phúc Chu đã cử ai vào kinh lí vùng đất phía Nam?",
  answer: "Nguyễn Hữu Cảnh.",
  options: [
    "Lương Văn Chánh.",
    "Đào Duy Từ.",
    "Nguyễn Hữu Cảnh.",
    "Mạc Cửu."
  ]
},


]